【誘敵？】美媒：支印若交戰印軍將不堪一擊

美媒：支印若交戰印軍將不堪一擊
2017年08月09日13:42:02
來源：參考消息網

原標題：分析 美媒：支印若交戰印軍將不堪一擊但更讓印度恐懼的是——
美國“價值行走”新聞網站8月7日發表波利娜·吉洪諾娃的文章《支那對印度：為什麼印度軍隊將不堪一擊》稱，支那與印度的緊張狀態似乎一觸即發，但是如果要對戰支那人，印度軍隊絲毫沒有做好準備。

▲7月30日，慶祝支那人民解放軍建軍90週年閱兵在位於內蒙古的朱日和訓練基地舉行。

支印在邊境陷入了幾十年來最動盪不安、最不可預測的對峙之中。支那一直敦促印度撤軍，停止阻撓其領土上的道路建設。印度拒絕讓步，冒著與支那在印度次大陸爆發大戰的風險。

文章稱，支那向印度發出一系列警告，要其撤出軍隊，以避免對抗。但是在這場邊界對峙之中，印度一直堅持其立場。但是，如果真的爆發軍事戰爭，印度幾乎沒有任何獲勝的可能性。

▲據央視8月4日消息，近日，西藏軍區某部在海拔4600米某高原演訓場，組織火箭炮、加榴砲等砲兵分隊，跨晝夜進行多彈種精確打擊實彈演練。

咁打未？

文章認為，在年度防務支出方面，支那令印度相形見絀，前者為2160億美元，後者為560億美元。一旦爆發支印大戰，印度幾乎沒有任何擊敗世界上第二大軍隊的可能性，而國防開支並不是唯一的因素。支那的軍事實力和支那媒體的激烈言辭具有威嚇作用，令人們對支印戰爭進行了現實的預測，而且新德里對本國軍隊前景也並不看好。

印度主計審計長公署向議會提交了一份關於印度軍隊狀況的切合實際的報告。報告透露的關於印度軍隊備戰情況的調查結果令人不安，使得印度人對於支那與印度戰爭的前景感到更加恐懼。

▲日前，網上流傳的照片及視頻顯示，大批紅旗16導彈疑似正在通過鐵路整車整車的運往西藏。

《印度斯坦時報》公佈的這份報告顯示，印度軍隊正飽受如下情況困擾：必要彈藥嚴重短缺，激烈戰事的備戰情況嚴重不足，基本資源明顯短缺，印度士兵缺乏訓練。

印度評論人士在社交媒體上妄想在軍事上與支那一決雌雄，但這份報告表明，印度軍隊可能並沒有做好與支那或者巴基斯坦作戰的準備。

▲資料圖片：2016年1月26日，在印度首都新德里，印度軍隊士兵在共和日遊行上表演車技。

這份報告顯示，2016年9月，印度80%的彈藥低於與外國軍隊進行激烈戰鬥的必要水平。報告還顯示，令人沮喪的統計數據在2017年並沒有很大的改善。除了基本資源嚴重短缺之外，報告還估計軍事訓練所需資源短缺在77%至88%之間。

但是，解決本國軍隊的弱點是印度最不關注的一個問題，而支那軍隊繼續取得長足進展，令其對手心驚膽寒。印度軍隊正在遭受明顯的下滑，而支那軍隊卻沒有浪費時間。支那軍隊得益於多年來國防預算兩位數的增長，實力有明顯提升。

▲印軍裝備的T-90坦克

文章稱，支那擁有200餘萬軍人和大量的尖端軍事硬件。而在有可能的支印軍事對抗中，這並不是唯一令印度感到恐懼的事情。支印之間的邊界對峙對於印度脆弱的經濟來說也不堪重負。

理得你邊個打贏 我就係想觸發第三次世界大戰

幾憎大陸都好, 都係覺得印度無咩野可能贏到, 印度軍隊裝備差左一大段

其實係實情黎

兩邊劣質人種都係貪污到仆街

牌面上係64波

不過印度好彩贏嘅話，習帝應該收得皮

▲印軍裝備的T-90坦克

打仗好多因素.越南仔裝備差都打走過美帝. 相信印度神油

支那軍打支那自己人就得, 雖遠必(口)誅

乜鳩美媒呀

最好就印度輸,發矛射三幾十個核彈落中国

咁越戰地型環境係好大因素，宜家高原地區鬥邊個彈藥多鬥射得耐就贏

印度的確係一個失敗國家
戰機坦克潛艇研究都差過人
防空導彈仿製俄國導彈都用幾十年

無人幫拖兩個隻秋真係73波，印度真係好落後

當印度就輸，俄佬就會平賣武器俾印度，如果中國輸，咁習總地位就

真新聞黎嘅。

阿叉唔夠抽係好正常，佢仲係發展中，如果咁都抽得贏習習死左佢啦。

但事實係咁易卓都唔開佢波究竟真係因為愛與和平，定只係想偷人雞

乜嘢消息來源？

我又唔覺係不堪一擊 最多係55 64
打就當然好喇 兩邊都一定打到元氣大傷 支拿仆街 香港就有運行

北韓+印度
支共頂得順咩

你地唔好咁認真 篇文鳳凰網出 打飛機味勁濃